<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ubucon on 우분투한국커뮤니티 블로그</title>
    <link>https://blog.ubuntu-kr.org/tags/ubucon/</link>
    <description>Recent content in ubucon on 우분투한국커뮤니티 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 17:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ubuntu-kr.org/tags/ubucon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>인도네시아에서 열린 LibreOffice Conf X UbuCon Asia 2023 행사에 다녀와서</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/11/01/louca23/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/11/01/louca23/</guid>
      <description>2021년에 온라인 행사로 시작한 UbuCon Asia(우부콘 아시아)가 어느덧 3회차 행사가 되었습니다. 올해 행사는 인도네시아 수라카르타에서 열렸는데요, LibreOffice Conf Asia 행사와 연합 행사로 열려 전년도에 비해 훨씬 더 큰 규모로 행사가 열렸습니다. 저는 작년에 이어 올해 행사에도 준비 위원으로 참여 했는데요, 작년에는 서울에서 열린 행사여서 주로 로컬팀에서 활동 했다면. 올해는 글로벌 팀에서 주로 활동 하면서, 행사를 후원해 줄 글로벌 후원사를 찾거나 FOSSASIA나 COSCUP같은 글로벌 행사에 참석해 UbuCon Asia 를 홍보 하면서 다양한 나라의 해외 연사나 해외 참석자 분들이 UbuCon Asia 를 알고 참석할 수 있도록 하는 역할을 주로 하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Frame 처음 만나보기(실습)</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/22/ubuntuframe-recap-exercise/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 10:50:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/22/ubuntuframe-recap-exercise/</guid>
      <description>Table of Contents  개요 Electron 앱 패키징 Ubuntu Core로 실습하기 회고와 정리  개요 이번 글에선 전번 Ubuntu Frame 소개에 이어서 실습하는 과정을 소개하고자 합니다. 이 글에선 우부콘 아시아 워크숍에서 처럼 데스크톱 환경에서 실험 해보고 앱을 패키징 한 뒤 실제 기기에서 실행해보는 과정까지 해보겠습니다.
데스크톱 환경에서 실습하기 Ubuntu Frame은 데스크톱, 가상환경, 물리기기에서 모두 실행이 가능합니다. 이 중에서 데스크톱 환경에서는 기본적으로 daemon=false로 설정이 돼 있기 때문에 ubuntu-frame이 실행되면 화면 전체가 ubuntu-frame로 점유 되기 보다는 데스크톱 환경에 스크린 시뮬레이터가 창 형태로 실행되서 개발과 패키징 도중에 앱을 실험 해보기 좋습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Frame 처음 만나보기</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/07/ubuntuframe-recap/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 12:31:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/07/ubuntuframe-recap/</guid>
      <description>Table of Contents  서론 우분투 Core &amp;amp; Frame  Ubuntu Frame이란? Ubuntu Core 소개 Ubuntu Frame 살펴보기   요약 및 결론  서론 수년 전인가 부터 임베디드와 IoT가 4차 산업혁명이라는 말로 강조 되기 시작했습니다. 사실 임베디드 시스템은 훨씬 예전 부터 우리 생활에 밀접하게 자리 잡아 있었지만 딥러닝의 등장으로 전에 불가능했던 수많은 앱들이 앞으로 실현 가능할 것이라 보고 앞으로는 edge 기기들 증가하고 통신의 중요성이 화두가 될 것이라 보는 것이죠. 그러나 이런 전망에도 불구하고 저는 임베디드의 기반 시스템 개발 부분은 앱 개발 만큼 논의가 활발히 이루어 지지 않는다고 느낍니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11월 말, 서울에서 열리는 UbuCon Asia 에 참석하세요!</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2022/11/11/ubucon-asia-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2022/11/11/ubucon-asia-2022/</guid>
      <description>UbuCon Asia(우부콘 아시아)는 아시아 지역 수백명의 Ubuntu 사용자와 개발자, 기여자와 애호가 및 관심있는 사람들을 한 자리에 모으는 아시아 지역 Ubuntu 커뮤니티 행사 입니다.
Ubuntu에 대한 경험을 공유하고 논의하기 위한 곳이자, Ubuntu와 다른 오픈소스 커뮤니티가 즐길 수 있는 축제의 장 이기도 합니다.
왜 대면으로 참석해야 할까요? 클라우드와 인프라, 데스크톱, 커뮤니티, 사물인터넷 부터 WSL 등 다양한 주제에 대한 강연과 워크샵이 준비되어 있습니다! 아시아 지역의 다양한 Ubuntu 커뮤니티 사람들로부터 다양한 이야기도 전해 들으실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
