<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 우분투한국커뮤니티 블로그</title>
    <link>https://blog.ubuntu-kr.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 우분투한국커뮤니티 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 17:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ubuntu-kr.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>UbuCon Korea 2023 행사 보고서</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/12/17/ubucon-kr-2023-report/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/12/17/ubucon-kr-2023-report/</guid>
      <description>행사에 참석 해 주신 참석자 분들과, 후원사, 행사 준비위원 및 자원봉사자 그리고 좋은 주제로 발표를 해 주신 연사분들 덕에, 지난 9월 9일 한국마이크로소프트에서 열렸던 UbuCon Korea 2023이 성공적으로 종료 되었습니다. 이번 행사는 작년에 개최 되었던 UbuCon Asia 2022의 스핀오프로 준비 되었으며, “개발자 생산성을 위한 우분투”를 테마로 하여 여러 흥미로운 발표 제안서를 받아 프로그램이 구성 되었습니다.
행사 준비 활동 이번 행사는 5월 말 부터 준비위원회가 조직되어 준비를 위한 활동이 시작 되었습니다. 한영빈, 배준현, 정규석, 한상곤, 조민성, 문준상, 방기연, 추영욱, 정회형, 윤정민 등 총 10명의 준비위원이 참여 하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>인도네시아에서 열린 LibreOffice Conf X UbuCon Asia 2023 행사에 다녀와서</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/11/01/louca23/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/11/01/louca23/</guid>
      <description>2021년에 온라인 행사로 시작한 UbuCon Asia(우부콘 아시아)가 어느덧 3회차 행사가 되었습니다. 올해 행사는 인도네시아 수라카르타에서 열렸는데요, LibreOffice Conf Asia 행사와 연합 행사로 열려 전년도에 비해 훨씬 더 큰 규모로 행사가 열렸습니다. 저는 작년에 이어 올해 행사에도 준비 위원으로 참여 했는데요, 작년에는 서울에서 열린 행사여서 주로 로컬팀에서 활동 했다면. 올해는 글로벌 팀에서 주로 활동 하면서, 행사를 후원해 줄 글로벌 후원사를 찾거나 FOSSASIA나 COSCUP같은 글로벌 행사에 참석해 UbuCon Asia 를 홍보 하면서 다양한 나라의 해외 연사나 해외 참석자 분들이 UbuCon Asia 를 알고 참석할 수 있도록 하는 역할을 주로 하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPG로 구현해보는 메시지 암호화와 키사이닝</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/09/11/key-signing-and-encrypt-messages-with-gnupg/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 21:35:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/09/11/key-signing-and-encrypt-messages-with-gnupg/</guid>
      <description>지난 주에 모두의 관심 덕택에 UbuCon Korea 2023이 성황리에 개최되었습니다.
감사드립니다. (__)
[Discourse/UbuCon Korea 2023이 151명의 참석자와 함께 성공적으로 종료 되었습니다!]
이번 행사에서는 Key Signing Party도 진행하였는데요.
GPG 명령어 만으로 서로의 키에 서명하여 이메일로 전달하고,
서명이 담긴 키를 키서버에 업로드 하는 방법을 알아보도록 하겠습니다.
1. 시작하기에 앞서   [⚠️CAUTION⚠️]
Key Signing[서명] (이하, 키사이닝) 을 할 때에는,
키사이닝 파티 행사나 다른 계기를 통해,
서명하는 본인이 상대방의 신원을 직접 확인한 상태에서 키사이닝을 진행해야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSSASIA Summit 2023에 다녀와서</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/04/23/fossasia-2023-recap/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 10:50:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/04/23/fossasia-2023-recap/</guid>
      <description>싱가포르에서 열린 FOSSASIA Summit 2023! 최근 몇년간 코로나 19로 인해 온라인으로 열리다가 올해는 오래간만에 오프라인으로 행사가 개최되었습니다. 저는 작년 온라인 행사에서 오거나이저로 참여하여, 마케팅 팀과 비디오 팀에서 활동 했었는데요. 올해 FOSSASIA 행사에는 오거나이저로 참여하지는 못했습니다. 왜냐하면 올해 FOSSASIA 팀이 만들어질 때 저는 한국에서 열리는 UbuCon Asia 2022 행사 몇주 앞두고 정신 없을 정도로 바빠서 팀이 만들어 지고 있는것도 몰랐던거 같네요. 대신 올해는 FOSSASIA를 총괄 하시는 Hong Phuc 님으로부터 한국 커뮤니티 부스를 운영해 보는 것에 대해 제안을 받고, 처음으로 해외 커뮤니티 행사에서 부스를 차려서 운영을 해 보게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Frame 처음 만나보기(실습)</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/22/ubuntuframe-recap-exercise/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 10:50:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/22/ubuntuframe-recap-exercise/</guid>
      <description>Table of Contents  개요 Electron 앱 패키징 Ubuntu Core로 실습하기 회고와 정리  개요 이번 글에선 전번 Ubuntu Frame 소개에 이어서 실습하는 과정을 소개하고자 합니다. 이 글에선 우부콘 아시아 워크숍에서 처럼 데스크톱 환경에서 실험 해보고 앱을 패키징 한 뒤 실제 기기에서 실행해보는 과정까지 해보겠습니다.
데스크톱 환경에서 실습하기 Ubuntu Frame은 데스크톱, 가상환경, 물리기기에서 모두 실행이 가능합니다. 이 중에서 데스크톱 환경에서는 기본적으로 daemon=false로 설정이 돼 있기 때문에 ubuntu-frame이 실행되면 화면 전체가 ubuntu-frame로 점유 되기 보다는 데스크톱 환경에 스크린 시뮬레이터가 창 형태로 실행되서 개발과 패키징 도중에 앱을 실험 해보기 좋습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Frame 처음 만나보기</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/07/ubuntuframe-recap/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 12:31:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2023/02/07/ubuntuframe-recap/</guid>
      <description>Table of Contents  서론 우분투 Core &amp;amp; Frame  Ubuntu Frame이란? Ubuntu Core 소개 Ubuntu Frame 살펴보기   요약 및 결론  서론 수년 전인가 부터 임베디드와 IoT가 4차 산업혁명이라는 말로 강조 되기 시작했습니다. 사실 임베디드 시스템은 훨씬 예전 부터 우리 생활에 밀접하게 자리 잡아 있었지만 딥러닝의 등장으로 전에 불가능했던 수많은 앱들이 앞으로 실현 가능할 것이라 보고 앞으로는 edge 기기들 증가하고 통신의 중요성이 화두가 될 것이라 보는 것이죠. 그러나 이런 전망에도 불구하고 저는 임베디드의 기반 시스템 개발 부분은 앱 개발 만큼 논의가 활발히 이루어 지지 않는다고 느낍니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11월 말, 서울에서 열리는 UbuCon Asia 에 참석하세요!</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2022/11/11/ubucon-asia-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2022/11/11/ubucon-asia-2022/</guid>
      <description>UbuCon Asia(우부콘 아시아)는 아시아 지역 수백명의 Ubuntu 사용자와 개발자, 기여자와 애호가 및 관심있는 사람들을 한 자리에 모으는 아시아 지역 Ubuntu 커뮤니티 행사 입니다.
Ubuntu에 대한 경험을 공유하고 논의하기 위한 곳이자, Ubuntu와 다른 오픈소스 커뮤니티가 즐길 수 있는 축제의 장 이기도 합니다.
왜 대면으로 참석해야 할까요? 클라우드와 인프라, 데스크톱, 커뮤니티, 사물인터넷 부터 WSL 등 다양한 주제에 대한 강연과 워크샵이 준비되어 있습니다! 아시아 지역의 다양한 Ubuntu 커뮤니티 사람들로부터 다양한 이야기도 전해 들으실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>우분투 22.04 LTS Jammy Jellyfish 릴리즈 노트</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2022/04/22/jamme-jellyfish-release-notes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 02:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2022/04/22/jamme-jellyfish-release-notes/</guid>
      <description>Jammy Jellyfish 릴리즈 노트 서문 우분투 22.04 LTS (Jammy Jellyfish)에 대한 본 릴리즈 노트에서는 릴리즈에 대한 개요와 우분투 및 flavour에서의 알려진 문제들의 문서를 제공합니다.
지원 기간 우분투 데스크톱, 우분투 서버, 우분투 클라우드, 우분투 Core의 유지보수 업데이트는 2027 4월까지 5년 동안 제공되고, 나머지 모든 flavour에 대해서는 3년간 지원됩니다. 추가적 보안 업데이트는 ESM (Extended Security Maintenance).를 통해 지원됩니다.
우분투 22.04 LTS 받기 우분투 22.04 다운로드 가까운 지역에서 이미지를 다운로드 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021년 회고</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2021/12/28/2021-year-in-review/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:27:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2021/12/28/2021-year-in-review/</guid>
      <description>안녕하세요, 원래는 연말이 되면 송년회 행사를 하면서 한 해를 돌아보거나, 작년 같은 경우는 온라인으로 연말 행사를 진행 했었는데요. 올해는 따로 연말 행사를 하기엔 시간적 여유가 부족해서, 간단히 글로 대신 돌아 보고, 내년 초 신년회 행사때 2021년에 한 활동을 다시 한번 돌아보는 시간을 가져 보고자 합니다.
우분투한국커뮤니티에서는 올 한 해도 다양한 활동을 진행 힜습니다. 올해 처음 열린 우부콘 아시아 2021 (UbuCon Asia 2021) 부터, 오픈소스 컨트리뷰션 아카데미 등 다양한 활동을 했는데요, 각각 어떤 활동이였는지 간단히 알아보겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>별세하신 송현도님을 추모하며</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2020/01/22/in-memory-of-drake-song-ko/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 07:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2020/01/22/in-memory-of-drake-song-ko/</guid>
      <description>우분투한국커뮤니티에서 긴 시간 동안 활동하시며 커뮤니티에 많은 공헌을 하신 송현도님께서 2020년 1월 20일 오전에 별세하셨으며, 1월 22일 오전 6시에 발인하였습니다.
커뮤니티 활동 초기와 대표 활동 시절 송현도님은 우분투한국커뮤니티가 만들어졌을 때부터 꾸준히 활동해 오셨습니다. 2014년 4월 커뮤니티 대표로 선출되셨고, 1년 동안 우분투한국커뮤니티와 오픈소스 생태계의 발전을 위해서 기여해주셨습니다.
커뮤니티 대표로 활동하시는 동안 당시 프로그래밍이나 리눅스에 관심이 많은 10~20대분들이 커뮤니티에 많이 참여할 수 있도록 도움을 주셨고, 이는 커뮤니티 핵심 구성원에 변화를 주어 커뮤니티가 활성화되는 데 큰 영향을 주셨습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Fest review</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/06/25/ubuntu-fest-en/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 21:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/06/25/ubuntu-fest-en/</guid>
      <description>Ubuntu Fest was held on June 23 in Daejeon. The event was organized under the theme of &amp;ldquo;Ubuntu and Embedded&amp;rdquo; and sessions were held on various topics, from the latest trends in the embedded software field to embedded deep-running.
It was also the first seminar since the Daejeon team was organized.
Ubuntu Fest proceeded in the following order:
   Time Schedule     13:00 ~ 13:10 (10min) Registration   13:10 ~ 13:20 (10min) Schedule of the day   13:20 ~ 13:40 (20min) Introducing the Community   13:40 ~ 14:20 (40min) Mijeong&amp;rsquo;s - 「Plant Deep-Learning in Mobile」   14:20 ~ 14:30 (10min) break time   14:30 ~ 15:10 (40min) Keunsu Shin&amp;rsquo;s - 「Social Media for Machines, MQTT」   15:10 ~ 15:20 (10min) break time   15:20 ~ 16:00 (40분) Haryun Shin&amp;rsquo;s - 「The Introduction of Hardware Development Process in a Startup」   16:00 ~ 16:10 (10min) break time   16:10 ~ 16:50 (40min) Hanwook Kim&amp;rsquo;s - 「Code-based design vs Model-based design」   16:50 ~ 17:00 (10min) break time   17:00 ~ 17:20 (20min) Lightning Talk   17:20 ~ 17:40 (20min) Advertising and Drawing Lots    Mijeong&amp;rsquo;s 「Plant Deep-Learning in Mobile」 The first session was 「Plant Deep-Learning in Mobile」 Addressed by Mijeong who came from Seoul to present to us at Ubuntu Fest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Fest 후기</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/06/25/ubuntu-fest-ko/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 21:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/06/25/ubuntu-fest-ko/</guid>
      <description>6월 23일 대전에서 Ubuntu Fest가 진행되었습니다. 우분투와 임베디드를 주제로한 이번 행사는 임베디드의 최신동향에서부터 임베디드속 딥러닝까지 다양한 세션이 진행되었습니다. 또한 대전팀이 생긴 이후 첫 세미나였던 만큼 뜻깊은 행사였습니다.
Ubuntu Fest는 다음과 같은 순서로 진행이 되었습니다.
   시간 일정     13:00 ~ 13:10 (10분) 등록   13:10 ~ 13:20 (10분) 일정안내   13:20 ~ 13:40 (20분) 커뮤니티 소개   13:40 ~ 14:20 (40분) 미정 - 모바일에 딥러닝 심기   14:20 ~ 14:30 (10분) 휴식   14:30 ~ 15:10 (40분) 신근수 - 기계들의 소셜 미디어, MQTT   15:10 ~ 15:20 (10분) 휴식   15:20 ~ 16:00 (40분) 신하륜 - 스타트업에서 하드웨어 개발 프로세스 도입하기   16:00 ~ 16:10 (10분) 휴식   16:10 ~ 16:50 (40분) 김한욱 - Code-based design vs Model-based design   16:50 ~ 17:00 (10분) 휴식   17:00 ~ 17:20 (20분) 라이트닝 토크   17:20 ~ 17:40 (20분) 광고 및 경품 추첨    미정님 &amp;lsquo;모바일에 딥러닝 심기&amp;rsquo; 첫번째 세션은 미정님의 &amp;lsquo;모바일에 딥러닝 심기&amp;rsquo;였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Hanjp-IM 프로젝트] GNOME Korea 와의 조인트 모임 후기</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 13:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup/</guid>
      <description>오늘(2018.05.19) 우분투한국커뮤니티의 Hanjp-IM 프로젝트 팀은, GNOME Korea 와 함께 공동으로 조인트 모임을 진행 하였습니다. 이번 조인트 모임은, 지난 4월 26일 서울에서 열린 우분투 18.04 릴리스 파티에 참석하셨던 GNOME Korea 의 조성호님의 제안으로 마련되었습니다. 당시 Hanjp-IM 프로젝트를 이끄시는 김광연님의 프로젝트 중간 발표를 보시고 프로젝트가 잘 진행되도록 돕고 싶으셔서 제안 하셨습니다. 아무래도 구성원 모두가 입력기 개발을 처음 해 보는 상황이라 프로젝트 진행에 어려움을 많이 겪는 시점에서, iBus 쪽에 기여를 해 보신 분들이 GNOME Korea에 계신다 하셔서 조인트 모임을 하면 큰 도움을 받을 수 있을 것 같아 제안을 수락하게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Hanjp-IM Project] Joint meetup with GNOME Korea</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup-en/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup-en/</guid>
      <description>Today(May 19, 2018), Our Hanjp-IM Team from Ubuntu Korea Community, opened a joint meetup with GNOME Korea. This joint meetup was organized with the suggestion from Seong-Ho Cho, from GNOME Korea. who attended Ubuntu 18.04 LTS Release Party @ Seoul. After he watched the presentation about status of Hanjp-IM Project, he suggested us a joint meetup because he wanted to help our project. Since we have many difficulties with developing input method because all of us are begineer in input method field, We have accepted the suggestion wo that we can get some help with our project from the people knows manh things about iBus and input method.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 18.04 Release Party 후기</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/11/ubuntu-bionic-beaver-party-korea-ko-kr/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 01:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/11/ubuntu-bionic-beaver-party-korea-ko-kr/</guid>
      <description>4.28 토요일 부터, 4.29 일요일 까지. 우분투 18.04 릴리즈 파티를 준비하여 진행 하였습니다. 이번 LTS 버전 출시기념 릴리즈 파티 행사는, 서울 뿐만이 아닌 다른 지역에서도 공식적으로 진행되어 이전에 진행되었던 릴리즈 파티 행사와는 또 다른 의미를 가지게 되었습니다. 서울 외에, 대전과 부산에서 진행 되었으며. 세 행사 모두 성공적으로 마무리 되었습니다.
서울 선릉역 근처에 위치한 D.CAMP에서 행사가 진행되었습니다. &amp;ldquo;코딩이랑 무관합니다만,&amp;rdquo;이라는 페이스북 기반의 커뮤니티화 함께 행사를 준비하였습니다. 다른 세미나 행사와는 또 달리, LTS 출시 기념을 위한 행사이다 보니 60~70명 정도의 평소와 비교하면 정말 많은분들께서 참석해 주셨습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Report for hosting Ubuntu 18.04 LTS Release Party in Korea</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/01/ubuntu-bionic-beaver-party-korea/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 01:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/01/ubuntu-bionic-beaver-party-korea/</guid>
      <description>Last weekend, We hosted Ubuntu 18.04 LTS Release Party in 3 different cities. We hosted event on Saturday at Seoul and Busan, and on Sunday at Daejeon. All event were ended successfully.
Seoul At Seoul, It was held at D.CAMP near Seolleung station. The event was co-hosted with &amp;ldquo;Well, It&amp;rsquo;s not related to coding&amp;rdquo; About 60~70 people attended to celebrate the release of new LTS version. We talked about changes in the new LTS release and also other topics such as:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
