<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>project on 우분투 한국 커뮤니티 블로그</title>
    <link>https://blog.ubuntu-kr.org/tags/project/</link>
    <description>Recent content in project on 우분투 한국 커뮤니티 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 May 2018 13:27:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ubuntu-kr.org/tags/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Hanjp-IM 프로젝트] GNOME Korea 와의 조인트 모임 후기</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 13:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup/</guid>
      <description>오늘(2018.05.19) 우분투한국커뮤니티의 Hanjp-IM 프로젝트 팀은, GNOME Korea 와 함께 공동으로 조인트 모임을 진행 하였습니다. 이번 조인트 모임은, 지난 4월 26일 서울에서 열린 우분투 18.04 릴리스 파티에 참석하셨던 GNOME Korea 의 조성호님의 제안으로 마련되었습니다. 당시 Hanjp-IM 프로젝트를 이끄시는 김광연님의 프로젝트 중간 발표를 보시고 프로젝트가 잘 진행되도록 돕고 싶으셔서 제안 하셨습니다. 아무래도 구성원 모두가 입력기 개발을 처음 해 보는 상황이라 프로젝트 진행에 어려움을 많이 겪는 시점에서, iBus 쪽에 기여를 해 보신 분들이 GNOME Korea에 계신다 하셔서 조인트 모임을 하면 큰 도움을 받을 수 있을 것 같아 제안을 수락하게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Hanjp-IM Project] Joint meetup with GNOME Korea</title>
      <link>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup-en/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.ubuntu-kr.org/2018/05/19/hanjp-im-gnome-kr-joint-meetup-en/</guid>
      <description>Today(May 19, 2018), Our Hanjp-IM Team from Ubuntu Korea Community, opened a joint meetup with GNOME Korea. This joint meetup was organized with the suggestion from Seong-Ho Cho, from GNOME Korea. who attended Ubuntu 18.04 LTS Release Party @ Seoul. After he watched the presentation about status of Hanjp-IM Project, he suggested us a joint meetup because he wanted to help our project. Since we have many difficulties with developing input method because all of us are begineer in input method field, We have accepted the suggestion wo that we can get some help with our project from the people knows manh things about iBus and input method.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
